[Case study] 自衛殺人

2004年01月14 自衛殺人馬迷無罪釋放

【本報訊】六旬退休老翁疑因談論賽馬問題起爭執，從腰包取出三吋長生果刀，刺向對方胸膛致死一案，昨在高等法院審結，陪審團退庭商議不足一小時，一致裁定該退休老翁誤殺罪名不成立，當庭釋放，兼獲與警方進行錄影會面期間自資聘請律師的訟費。

談論賽事起爭執
六十三歲被告張銳釗，原被控於去年三月二十七日，在深水埗上李屋花園，誤殺六十二歲男子李銳甫。
控方指，案發當日下午，上址女管理員發現李倒卧長櫈，胸口不住流血，叫她代為報警。此時，頭部受傷的被告在旁邊「行來行去」。李送院救治，延至當晚傷重死亡，被告則向警員解釋，李先用士巴拿擊他頭部，他從腰包取出一把三吋長的小刀，刺向李胸部一下。被告庭上辯稱出於自衞。
案件編號：HCCC184/03

--------------------------------------------------------------------------
香港好似好危險，有無人好驚有日搭搭下地鐵或者行行下街會比人用不名武器襲擊??

求知慾咁高嘅各位可以po多啲case出黎比大家study下